[
    {
        "question": "请介绍蔡小强教授",
        "answer": "校长讲座教授香港中文大学（深圳）协理副校长 研究领域: 工业与系统工程，运筹学，供应链与物流管理 电子邮箱: xqcai@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍陈南教授",
        "answer": "教授（客座） 研究领域: 计量金融学及风险、蒙特卡罗模拟、应用概率 电子邮箱: nchen@se.cuhk.edu.hk 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍陈天石教授",
        "answer": "副教授 研究领域: 系统辨识，机器学习，状态推理，数据科学，传感器融合，可扩展算法，非线性控制 电子邮箱: tschen@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍陈昕韫教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 随机模拟，蒙特卡罗方法，排队论，强化学习 电子邮箱: chenxinyun@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍陈逸伦教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 应用概率、序列决策、随机最优控制、最优止损与期权定价、老虎机、库存管理 电子邮箱: chenyilun@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍钟叶青教授",
        "answer": "教授 研究领域: 云雾计算与大数据，嵌入式系统，并行与分布式系统 电子邮箱: ychung@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍COURCOUBETIS, Konstantinos教授",
        "answer": "校长讲座教授 研究领域: 网络和互联网技术的经济与行为分析，共享经济和移动性，监管政策，智能电网和能源系统，资源共享和拍卖 电子邮箱: costas@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍崔曙光教授",
        "answer": "校长学勤讲座教授（特聘） 研究领域: 数据分析和信息系统 电子邮箱: shuguangcui@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍戴建岗教授",
        "answer": "康奈尔大学Leon C. Welch讲座教授院长 研究领域: 应用概率、流体模型、扩散模型、随机过程和强化学习、随机处理网络中的动态资源分配和优化及在半导体晶圆生产线、通信网络、数据中心、服务系统（客户呼叫中心、打车平台、航空公司、医院等）的应用 电子邮箱: jimdai@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍丁宏强教授",
        "answer": "校长讲座教授 研究领域: 机器学习/数据挖掘，生物信息学，信息检索，网络链接分析，高性能计算 电子邮箱: chrisding@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍樊继聪教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 机器学习，计算机视觉，最优化，神经科学信号处理和数据分析 电子邮箱: fanjicong@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍方一向教授",
        "answer": "副教授 研究领域: 大数据管理、挖掘、人工智能 电子邮箱: fangyixiang@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍GALLEGO, Guillermo教授",
        "answer": "校长学勤讲座教授 研究领域: 动态定价、离散选择模型、品类优化、定价分析、动态规划 电子邮箱: gallegoguillermo@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍高品教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 收益管理、推荐系统、算法设计、机制设计 电子邮箱: gaopin@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍郭振兴教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 生物统计学、统计基因组学、计算生物学 电子邮箱: guozhenxing@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍韩俊教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 可视化、用户界面与交互、人机交互、深度学习 电子邮箱: hanjun@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍HAVIV, Moshe教授",
        "answer": "教授 研究领域: 运筹学，排队模型，决策和队列中的战略行为，马尔可夫决策过程 电子邮箱: havivmoshe@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍贺品嘉教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 软件工程、软件测试、软件安全、智能运维、可信人工智能、自然语言处理 电子邮箱: hepinjia@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍胡桑教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 行为金融学，风险管理学 电子邮箱: husang@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍黄建华教授",
        "answer": "校长讲座教授副院长（教员事务及学院战略发展运营） 研究领域: 统计学习、大数据分析及计算、非参数和半参数统计模型及推断、函数型数据和纵向数据分析、时空数据分析、贝叶斯统计、统计学与自然科学、社会科学、工程、商业等领域的交叉科学研究 电子邮箱: jhuang@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍黄铠教授",
        "answer": "校长讲座教授 研究领域: 计算机体系结构，并行处理，网络安全，云计算和物联网 电子邮箱: hwangkai@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍JENTZEN, Arnulf教授",
        "answer": "校长讲座教授 研究领域: 机器学习近似算法，计算随机学，高维偏微分方程的数值分析，随机分析和计算金融 电子邮箱: ajentzen@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍季统凯教授",
        "answer": "教授（客座） 研究领域: 云计算操作系统、大数据应用、遥感多元信息融合和高分率影像重构 电子邮箱: jitk@casc.ac.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍贾建民教授",
        "answer": "校长讲座教授（特聘） 研究领域: 大数据行为研究，社交网络，决策分析，感知风险 电子邮箱: jmjia@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍李海洲教授",
        "answer": "校长学勤讲座教授执行院长 研究领域: 语音信息处理、自然语言处理、类脑计算、人机交互 电子邮箱: haizhouli@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍李锦兴教授",
        "answer": "助理教授（客座） 研究领域: 模式识别、图像处理、生物特征识别、多模态学习、深度哈希学习 电子邮箱: lijinxing@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍李世鹏教授",
        "answer": "教授（客座） 研究领域: 图像/视频信号处理、分析、编码、传输和通信；多媒体内容分析和搜索；机器学习和人工智能；计算机视觉 电子邮箱: lishipeng@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍李爽教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 时序数据分析和决策的机器学习方法，及其在医疗保健、智慧城市和社交媒体中的应用 电子邮箱: lishuang@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍李彤欣教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 可信机器学习、在线学习、智能电网、电力系统与控制 电子邮箱: litongxin@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍李文烨教授",
        "answer": "研究副教授 研究领域: 机器学习，人工智能，凸优化，概率推理 电子邮箱: wyli@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍李肖教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 数学优化（非光滑、非凸以及随机优化）、机器学习、信号处理 电子邮箱: lixiao@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍李兆媛教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 高维统计，随机矩阵，统计方法应用，机器学习，金融科技 电子邮箱: lizhaoyuan@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍刘桂良教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 增强学习，包括基于模型的增强学习、可解释性增强学习、智能体评价和表示学习；增强学习相关的应用，包括信息提取和体育运动分析 电子邮箱: liuguiliang@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍刘瑾教授",
        "answer": "副教授 研究领域: 统计遗传、单细胞/空间组学、孟德尔随机、全转录组关联性分析（TWAS）、机器学习 电子邮箱: liujinlab@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍吕伯君教授",
        "answer": "助理教授（教学） 研究领域: 离散数学与算法设计，运筹优化，应用数学建模与算法设计 电子邮箱: bojunlu@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍鲁家琦教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 匹配市场设计、供应链管理、客户关系管理 电子邮箱: lujiaqi@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍罗效东教授",
        "answer": "专业应用教授（客座） 研究领域: 配对优化器的原对偶子问题列生成方法，民航运营恢复、定价及收益管理，连续线性程序，生产制造系统算法，应用统计，组合优化 电子邮箱: xiaodongluo@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍罗智泉教授",
        "answer": "校长学勤讲座教授香港中文大学（深圳）副校长（学术） 研究领域: 大数据分析的最优化方法；信号处理中的算法设计与复杂性分析；数据通信 电子邮箱: pengyanni@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍马晨昊教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 大规模数据管理和数据挖掘 电子邮箱: machenhao@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍MANDELBAUM, Avishai教授",
        "answer": "教授（短期特邀） 研究领域: 随机网络，概率和随机过程，统计，数学编程，控制理论，服务系统 （医院，呼叫中心，银行） 电子邮箱: 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍茅剑锋教授",
        "answer": "副教授助理院长 研究领域: 数据驱动的网络建模与优化，多智能体离散事件动态系统，智能交通与物流系统 电子邮箱: jfmao@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍缪一铭教授",
        "answer": "研究助理教授 研究领域: 数据驱动的通信、边缘计算和物联网 电子邮箱: miaoyiming@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍MILZAREK, Andre教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 非光滑优化，大规模随机优化，二阶方法和理论 电子邮箱: andremilzarek@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍MIYAZAWA, Masakiyo教授",
        "answer": "教授（短期特邀） 研究领域: 随机网络， 排队理论，应用概率 ，渐近分析 电子邮箱: miyazawa@rs.tus.ac.jp 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍濮实教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 分布式优化、机器学习、多智能体网络 电子邮箱: pushi@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍宋方达教授",
        "answer": "助理教授（定期聘任） 研究领域: 贝叶斯统计、统计基因组学、统计计算和大数据分析 电子邮箱: songfangda@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍孙启霖教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 计算成像、光学、深度/超快速成像、基于物理学的渲染与仿真、深度学习、优化 电子邮箱: sunqilin@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍孙若愚教授",
        "answer": "副教授 研究领域: 深度学习理论和算法、生成模型、大规模优化算法、学习优化、图神经网络、人工智能在通信网络的应用、通信网络容量理论、通信网络优化算法 电子邮箱: sunruoyu@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍曾家炜教授",
        "answer": "研究助理教授 研究领域: 计算数学，金融工程与数据分析，机器学习与时间序列分析 电子邮箱: kwtsang@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍万翔教授",
        "answer": "副教授（客座） 研究领域: 整合分析，数据挖掘，大规模基因组数据分析，高性能计算，循证医学 电子邮箱: wanxiang@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍王趵翔教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 强化学习、在线学习、学习理论 电子邮箱: bxiangwang@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍王本友教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 自然语言处理、信息检索、应用机器学习 电子邮箱: wangbenyou@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍王子卓教授",
        "answer": "教授副院长（教学） 研究领域: 随机和鲁棒优化，数据驱动决策问题，定价和收益管理 电子邮箱: wangzizhuo@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍吴保元教授",
        "answer": "副教授 研究领域: 人工智能安全隐私、计算机视觉、机器学习与最优化 电子邮箱: wubaoyuan@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍吴均峰教授",
        "answer": "副教授 研究领域: 分布式系统、网络控制系统、卡尔曼滤波、信号处理、信息物理系统安全与隐私 电子邮箱: junfengwu@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍武执政教授",
        "answer": "副教授 研究领域: 语音信息处理、语音生成、深度伪造检测 电子邮箱: wuzhizheng@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍谢李岩教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 基于传感器网络及卫生保健的数据科学研究，序贯变化检测，鲁棒优化 电子邮箱: xieliyan@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍严明教授",
        "answer": "副教授 研究领域:  分布式优化、稀疏优化、机器学习、大规模优化算法 电子邮箱: yanming@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍杨浩翔教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 不确定性下的优化，整数规划，能源系统 电子邮箱: yanghaoxiang@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍杨林骥教授",
        "answer": "专业应用副教授（短期特邀） 研究领域: 随机算法，应用概率，统计物理学中的相变，社交网络，大规模计算，金融市场的定量分析 电子邮箱: yanglinji@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍姚建峰教授",
        "answer": "校长讲座教授 研究领域: 随机矩阵理论和高维统计、高维计量经济学模型、马尔可夫链和马尔可夫过程、时间序列分析、网络数据分析、数字图像分析 电子邮箱: jeffyao@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍于伦教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 服务系统运营、排队论、供应链管理、最优控制、马氏决策过程、应用概率、机器学习 电子邮箱: yulun@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍于天舒教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 机器学习，组合问题优化，图学习和优化，循环神经网络，行列式点过程 电子邮箱: yutianshu@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍于天维教授",
        "answer": "教授副院长（学生事务） 研究领域: 生物信息学，统计学，机器学习 电子邮箱: yutianwei@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍查宏远教授",
        "answer": "校长学勤讲座教授副院长（科研） 研究领域: 机器学习及应用 电子邮箱: zhahy@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍张大鹏教授",
        "answer": "校长学勤讲座教授 研究领域: 模式识别，图像处理，生物特征识别 电子邮箱: davidzhang@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍张海伦教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 数据驱动的排队网络，在线算法设计，供应链管理和应用 电子邮箱: zhanghailun@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍张经纬（学术休假中）教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 近似动态规划、随机模型 电子邮箱: 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍张瑞茂教授",
        "answer": "研究助理教授 研究领域: 计算机视觉、深度学习 电子邮箱: zhangruimao@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍张寅教授",
        "answer": "校长讲座教授 研究领域: 最优化算法的设计分析以及数值实现，最优化算法在各领域的应用， 在数据科学、图像与信号处理、机器学习等领域的应用 电子邮箱: yinzhang@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍张云翼教授",
        "answer": "助理教授 研究领域: 时间序列分析、重抽样方法、高维数据分析及无参数统计 电子邮箱: zhangyunyi@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍赵建良教授",
        "answer": "校长讲座教授（特聘） 研究领域: 金融科技、区块链技术和业务应用、商业中的大数据应用、工作流技术与管理 电子邮箱: leonzhao@cuhk.edu.cn 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍赵云彬教授",
        "answer": "教授（客座） 研究领域: 大系统优化理论与算法、稀疏信号处理的理论与算法、压缩感知算法、线性逆问题与数值分析 电子邮箱: 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍朱道立教授",
        "answer": "教授（短期特邀） 研究领域: 最优化与均衡，数字供应链与智能物流，交通科学，平台经济与管理 电子邮箱: 数据科学学院"
    },
    {
        "question": "请介绍宗成庆教授",
        "answer": "教授（客座） 研究领域: 自然语言处理，机器翻译，文本数据挖掘，人机对话系统，语言认知计算 电子邮箱: 数据科学学院"
    }
]